\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[naustrian]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[font=footnotesize,labelformat=empty]{caption}
\usepackage{booktabs}

% fonts
\setbeamerfont{framesubtitle}{size=\normalsize}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=black,bg=white}

% pdf metadata
\hypersetup{%
  pdftitle={\inserttitle},%
  pdfsubject={\inserttitle},%
  pdfauthor={\insertauthor},%
  pdfkeywords={\inserttitle},%
  pdfpagelabels={false},%
%  pdfpagemode={FullScreen}
}

% references style
\bibliographystyle{plain}

% show the key instead of some image
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]

\usetheme{Singapore}

\title{Fitnesstracker und GNU/Linux}
\subtitle{Ein Erfahrungsbericht}
\author[Florian Preinstorfer]{%
  \parbox[t]{4cm}{\hfill Florian Preinstorfer\hfill\ \\\hbox{} \hfill{\footnotesize \url{http://nblock.org}}\hfill\hbox{}}
}

\date{VALUG\\14.11.2014}
\titlegraphic{%
  \includegraphics[height=5mm]{img/by-sa}

  \tiny{This work is licensed under the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Austria license (CC-BY-SA).}
}

\begin{document}

% title
\frame[plain]{\titlepage}

% toc
\begin{frame}{Inhalt}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Einleitung}
\begin{frame}{In the news \dots}
  \begin{description}
    \item[Sep. 2014] Apple veröffentlicht Apple HealthKit/Health.
    \item[Okt. 2014] Google veröffentlicht Google Fit.
    \item[Okt. 2014] Microsoft stellt Health und Band vor.
    \item[Nov. 2014] Runtastic veröffentlicht Schlaf Tracking App.
  \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Fitness- und Aktivitätstracking ist hip}
  \begin{itemize}
    \item Viele Hersteller drängen in diesen „neuen“ Markt.
    \item Neue Geräte und Geräteklassen werden produziert.
    \item Integration wird bei allen großen Smartphoneherstellern vorangetrieben.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Technologische Grundlage vorhanden}
  \begin{itemize}
    \item Standards
    \item Hardware
    \item Software
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Offene Fragen}
  \begin{itemize}
    \item Wer hat die Kontrolle über meine Daten?
    \item Wer hat Zugriff auf meine Daten (Privatsphäre)?
    \item Was ist mit diesen Daten möglich?
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Ziele und Möglichkeiten}
\begin{frame}{Warum?}
  \begin{itemize}
    \item Motivation
    \item Die Vergangenheit analysieren.
    \item Training
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Was lässt sich auswerten?}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/st1}
    \caption{Analyse der letzten sportlichen Tätigkeit.}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Was lässt sich auswerten?}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/e1}
    \caption{Die ausgeübten Sportarten des letzten Quartals.}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Was lässt sich auswerten?}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/st2}
    \caption{Die Gewichtsveränderung im zeitlichen Verlauf.}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Was lässt sich auswerten?}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/h1}
    \caption{Wenn es die Datenlage ermöglicht --- Alles.}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Tools}
\begin{frame}{Routenplanung}
  \begin{itemize}
    \item Viele Tools (Online/Offline) verfügbar: \url{http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Routing}
    \item Online: brouter-web, OpenRoute-Service, OSRM, \dots
    \item Offline: viking, Marble, QMapShack, \dots
    \item Android: OsmAnd, Locus Map\footnotemark, Orux Maps\footnotemark[1] \footnotetext{proprietär}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tracking (Android) – OSMTracker}
  \begin{columns}
    \column{0.4\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/osmtracker}

    \column{0.6\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item Freie Software.
      \item Verfügbar in FDroid.
      \item Zweckentfremdet zur Aufzeichnung von GPS Tracks.
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Tracking (Android) – GPS Logger for Android}
  \begin{columns}
    \column{0.4\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/gpslogger}

    \column{0.6\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item Freie Software.
      \item Benötigt Google Play Services.
      \item Viele Konfigurationsmöglichkeiten.
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Tracking (Android) – OsmAnd}
  \begin{columns}
    \column{0.4\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/osmand}

    \column{0.6\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item Freie Software.
      \item Verfügbar in FDroid.
      \item Kann neben Routing auch GPS Tracks aufzeichnen.
      \item Unterstützung für online tracking.
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Tracking (Android) – Sportalyze}
  \begin{columns}
    \column{0.4\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/st3}

    \column{0.6\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item Proprietär
      \item Kein Onlinezwang
      \item Statistiken und Auswertungen sind inkludiert.
      \item Sensorunterstützung ist geplant.
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Tracking (Android) – IpBike}
  \begin{columns}
    \column{0.4\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/ipbike1}

    \column{0.6\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item Proprietär
      \item Kein Onlinezwang
      \item Anbindung an Onlinedienste optional.
      \item Export in viele Formate möglich.
      \item Statistiken und Auswertungen sind inkludiert.
      \item ANT+ und Bluetooth Sensoren werden unterstützt.
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Auswertung}
  \begin{itemize}
    \item MyTourbook \\\url{http://mytourbook.sourceforge.net/mytourbook/}
    \item Turtle Sport \\\url{http://turtlesport.sourceforge.net/EN/home.html}
    \item Pytrainer \\\url{https://github.com/pytrainer/pytrainer/wiki}
    \item SportsTracker \\\url{http://www.saring.de/sportstracker/index.html}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Demo}
\begin{frame}{Demo}
  \begin{center}
    MyTourbook
  \end{center}
\end{frame}

\section{Fazit}
\begin{frame}{Fazit}
  \begin{itemize}
    \item Hardware ist vorhanden.
    \item Software ist problematisch.
    \item Insbesondere freie Software ist Mangelware.
    \item Es ist möglich, aber mühsam.
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}

% vim: tabstop=2 expandtab shiftwidth=2 softtabstop=2 autoindent
